楊潤雄接受大公報訪問 表示支持兩辦聲明 辦好香港教育

加強學生對憲法基本法正確認識 確立國民身份認同

國務院港澳辦和香港中聯辦明確提出對香港教育撥亂反正的深切期望，教育局局長楊潤雄昨日接受《大公報》專訪指，堅決支持兩辦聲明，承諾教育局未來會繼續做好教育引導，加強學生對憲法、基本法，以及「一國兩制」的正確理解和認識，確立學生國民身份認同，培養為社會、香港及國家作出貢獻的社會棟樑。■香港文匯報記者

港澳辦指出，特區政府教育管理部門和有關機構要恪盡職守，依法履職、依法盡責，要把規矩用起來，斬斷伸向教育、伸向孩子的黑手；香港中聯辦亦於聲明提到，堅定支持特區政府履行對香港教育的主體責任，建立健全與「一國兩制」相適應的教育體系。

確立法治精神不受誤導

楊潤雄在《大公報》專訪中回應說，教育局會勇於承擔，勇於作為，為香港的教育、香港的年輕人負責任。在特區政府教育體系中，教育局應適當運用手中的資源和權力去做事，目標都是去保護學生，給學生創造更加合適的教育環境。

「例如，幫助學生正確認識基本法，認識法治的精神，從而建立正確的價值觀和人生觀，在將來面對其他挑戰的時候，都不會走歪，也不會那麼容易受他人的誤導。」楊潤雄清楚指出，在大是大非的問題上，教育界一定要「講得清清楚楚」。

在香港的教育政策和體系方面，大原則是要在「一國兩制」的框架內去發展和推行。「我們要思考，如何在不同的課程裏，將『一國兩制』體現出來？如何通過課程去培養學生的國家觀念、對國民身份的認同。」他說。

展現本港教育專業特色

另一方面，一些科目和考試制度中，本港仍然會維持自身特色，與內地有所不同，「但這不會影響到我們對國民身份的認同，以及對中華文化的認同」，楊潤雄認為這正好體現堅守「一國」大原則下的「兩制」差異，展現本港教育專業特色。

他並補充，香港教育系統有自己獨特的運作模式，很重視教師的專業和自主，相信老師會做好自己的工作。「當然我們有小部分老師可能做了不當事情，有投訴我們會認真處理，但總的來說，我們大部分老師仍然是以學生的福祉放第一位的。」

楊潤雄強調，教育局眼下的任務就是結合兩辦聲明，進一步跟教育界人士討論及溝通，該做的堅定去做，共同辦好教育工作。

唔知楊局長屋企人啲山墳係咩位呢？

文匯報打手沙田you